% Capítulo 3
\chapter{Requisitos Funcionais e Não Funcionais}

FUNCIONAIS:

\begin{itemize}
   \item Manter usuário: O cadastro do usuário no sistema será realizado após a chegada de um novo usuário. O usuário irá ter um nome, CPF, senha, RG, telefone, endereço e data de nascimento. A exclusão do usuário no sistema ocorre quando um usuário não estiver mais disponível no sistema, a atualização ocorrerá quando alguma informação sobre o usuário mudar  e precisar ser atualizada e a   consulta será usada para verificar a disponibilidade do usuário no sistema.
   \item Empréstimo ou renovação: Realizar ou renovar o empréstimo de livros para determinado usuário, registrando a ação no sistema e definindo data de empréstimo e devolução, relatando também a identificação do material emprestado.
   \item Manter livro: O cadastro do livro no sistema será realizado após a chegada de um novo livro. O livro irá ter um nome, um autor e uma editora. A exclusão do livro no sistema ocorre quando um livro não estiver mais disponível no sistema, a atualização ocorrerá quando alguma informação sobre o livro mudar  e precisar ser atualizada e a   consulta será usada para verificar a disponibilidade do livro no sistema. 
   \item Manter funcionário: O cadastro do funcionário no sistema será realizado após a chegada de um novo funcionário.  O funcionário irá ter um nome, CPF, RG, telefone, endereço, data de nascimento, salário e função. A exclusão do funcionário no sistema ocorre quando um funcionário não estiver mais disponível no sistema, a atualização ocorrerá quando alguma informação sobre o funcionário mudar  e precisar ser atualizada e a   consulta será usada para verificar a disponibilidade do funcionário no sistema.
\end{itemize}

\newpage
NÃO FUNCIONAIS:

\begin{itemize}
   \item Computador;
   \item Sistema Operacional windows/linux/macOS;
\end{itemize}